<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 创业维艰 | NO END FOR LEARNING]]></title>
  <link href="http://benweizhu.github.io/blog/categories/chuang-ye-wei-jian/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://benweizhu.github.io/"/>
  <updated>2016-08-28T08:11:10+08:00</updated>
  <id>http://benweizhu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ZHU Benwei]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【创业维艰】写在乐咕乐股网-新版UI上线之后]]></title>
    <link href="http://benweizhu.github.io/blog/2016/08/27/legulegu-ui/"/>
    <updated>2016-08-27T17:20:06+08:00</updated>
    <id>http://benweizhu.github.io/blog/2016/08/27/legulegu-ui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>没想到第一篇关于创业的博客居然是写在几乎开始创业的一年之后，这篇博客确实滞后了好久，主要原因还是感觉没有一个找到一个合适的里程碑，直到现在。</p>

<p>先睹为快，我们来看下旧版和新版的差别吧！！！</p>

<p>老版本</p>

<p><img src="/images/chuangye/legu_old_ui.jpg" width="600" title="乐咕乐股网旧版UI" alt="Alt text" /></p>

<p>新版本</p>

<p><img src="/images/chuangye/legu_new_ui.jpg" width="600" title="乐咕乐股网旧版UI" alt="Alt text" /></p>

<p><img src="/images/chuangye/legu_course.jpg" width="600" title="乐咕乐股网旧版UI" alt="Alt text" /></p>

<h2>UI变化</h2>

<p>是否感觉从一个“<strong>XX门户网站</strong>”转变成“<strong>一个关注用户体验的互联网产品</strong>”，通俗点，是否看着更加高大上了？</p>

<p>这一次的UI改版没有任何的UX参与，完全由两个全栈（全干）工程师自己设计完成。</p>

<p>开始设计页面之初，我们需要定位我们的产品，我们的目标，我们的用户。我们的设计就不是仅仅是由“好看”来驱动，更重要的是业务和产品定位来驱动。</p>

<h2>设想（设项）之初</h2>

<p>Ason提出了一个关于股票信息（泛指各种信息）自动发布的想法。想通过自动化和微博来做一些自动的消息推送和营销。</p>

<p>而此时，我和Ason在各自的领域都已经有了一定的经验，能够独当一面的去完成对应的内容，我们都感觉是时候去做一些有意义的事情，自己的产品，可以帮助和影响别人。</p>

<p>刚开始我们给这个项目取了一个超级牛逼的名字：a_shares_predictor。算法和数据都已经开始着手，并且已经完成一部分。</p>

<p>但在项目前期spike阶段，我们发现和微博的集成存在一些技术gap，而从业务上来说，我们还缺少一个用户的聚集地。所以被暂停了，codebase还在，我感觉主要原因还是被技术门槛挡住，导致搁置，责任在我。</p>

<p>Ason作为技术人员，同时也是领域专家，继续做这方面市场需求的调查。</p>

<p>于是，有了第二项目，a_shares_predictor_web。</p>

<p>我们在去年（2015年9月份）开始了这个项目，想法非常简单，就是实现一个CMS系统，管理关于股票知识的内容，我们希望以内容取胜，来赢取一部分的市场流量，我们野性并不大。</p>

<h2>技术栈选型</h2>

<p>虽然，我们的定位是CMS系统，但在选择技术栈时，我们没有采用现有成熟的CMS产品（比如某些php的产品，或者一些开源产品），而是优先考虑到开发团队的现已掌握的技术能力，我不希望开发团队具有过高的学习曲线，其次，希望团队能够有完全的代码控制权，即便当时我们只需要做简单的定制化，以满足需求。不过，现在回过头来思考，当时的技术选择是正确的。</p>

<p>我们的技术栈是Spring Boot，Gradle，阿里云ECS，阿里云RDS，七牛云对象存储，七牛云CDN，MySQL，Spring JPA，Baidu Echarts，BootStrap，JQuery，Responsive Design，WebDriver等。</p>

<h2>迭代演进</h2>

<p>从开始到这一次上线，我们一共经历三个MVP：“存粹的CMS”，“CMS+数据可视化”，到现在，我们的定位是“股票在线教育”。</p>

<p>花费了几乎半年的时间（2015年10月到2016年4月），我们完成了第一个MVP的内容，因为团队的开发人员并不是全部都拥有很强的web开发经验，我们也是在前进的过程中摸爬滚打，不断学习。我们从零开始编写代码，实现文章发布，管理后台，文章展示，目录，首页等等，自己了解如何备案，如何使用云技术完成部署。</p>

<p>在第一个MVP完成之后，我们开始以迭代的方式（虽然迭代周期不定，因为时间受限）演进，研究需求=>构思=>设计=>实现=>测试=>上线，然后再来一轮迭代，直到这一轮MVP，因为彻底改变UI，所以迭代周期较长。</p>

<h2>我们是精益的全功能团队</h2>

<p>初创团队一般情况下，都应该是精益团队。</p>

<p>在一个只有两个开发（同时还要兼职领域专家，测试人员，DEVOPS，UX）的创业团队中，我们要不断的变换自己的角色，做不同的事情，学习不同的工具，因此，我们常常称自己是跨领域的“全栈（全干）工程师”。</p>

<p>虽然，我们全干，但是精力是有限的，我们需要自动化的实践来帮助我们减少那些可以重复的工作量，比如测试：在没有足够测试资源的情况下，为了保证项目的质量，我们从一个开始实现完整的自动化测试实践，单元测试，集成测试，到功能的端到端测试，通过自动化来保证我们代码质量和产品稳定性。</p>

<h2>之后的计划</h2>

<p>从技术上来说，我们因为团队的能力还不是那么完善，留下了部分技术债，我们需要花时间去还。</p>

<p>从产品的角度，乐咕乐股网以“股票在线教育”给自己定位，期望能够以更好的互联网化的产品来提升用户的股票学习的体验，增强用户粘性，提高用户交互力度。</p>

<h2>关于乐咕乐股网</h2>

<p><a href="http://www.legulegu.com">乐咕乐股网_在这里学会股票投资</a></p>

<p>我们的主要三大部分内容：股票投资知识，量化指标，模拟炒股</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
